---
aid: 9025
zid: 761003
title: "这帮团丁的战斗力真强啊。"
author: wwz45
date: 2018-07-03 23:16:28+07:00
lastmod: 2018-07-07 23:52:00+07:00
---

wwz45 于 2018-7-3 23:16:28 发表了：

两轮排射加手榴弹加白刃格斗被击溃了以后居然还能组织二次冲击。想当年郑芝龙将军在中左所的数千精锐被三个海兵连几轮排射就打崩了。不愧是广东男儿，深得何如宾总兵真传啊。

---

飞翔中的板砖 于 2018-7-3 23:43:33 发表了：

战斗力描写方面现在是里外不是人啊……描写的弱了有人认为弱化丑化明朝军队，写得强了有人认为是 P 族狂热人族扎针枪兵……

---

wwz45 于 2018-7-3 23:52:28 发表了：

> 飞翔中的板砖 发表于 2018-7-3 23:43
>
> 战斗力描写方面现在是里外不是人啊……描写的弱了有人认为弱化丑化明朝军队，写得强了有人认为是 P 族狂热人 ...

主要是为了突出伏波军白刃战的战斗力。也没办法。团丁如果太怂都不会给伏波军装逼的机会，一场白刃战还能写个五六节，攻寨子五六节，屠杨举人家五六节。这一个月的更新全有了，大家看着还爽，岂不美哉？

---

liutom2 于 2018-7-3 23:55:37 发表了：

海兵连那是在开阔地 300 米距离用后装枪速射，这个是在复杂地形，前装枪，开 1 枪就很难再打第二枪了。

---

wwz45 于 2018-7-3 23:56:10 发表了：

> 飞翔中的板砖 发表于 2018-7-3 23:43
>
> 战斗力描写方面现在是里外不是人啊……描写的弱了有人认为弱化丑化明朝军队，写得强了有人认为是 P 族狂热人 ...

临高嘛，老老实实爬科技树，勤勤恳恳搞社会改造。偶尔写写元老院勾心斗角和土著自以为是的小阴谋。描写一下旧社会，歌颂一下新社会。军事上碾压平推爽一爽咯。

---

liutom2 于 2018-7-4 00:04:12 发表了：

> 飞翔中的板砖 发表于 2018-7-3 23:43
>
> 战斗力描写方面现在是里外不是人啊……描写的弱了有人认为弱化丑化明朝军队，写得强了有人认为是 P 族狂热人 ...

实际上问题很多的，这是一帮地主武装，地主武装手里不可能有大量的刀剑，因为这玩意儿比较贵，而且很容易就损坏了，实际情况很可能是 200 团丁，里面 180 人都拿的长枪，明朝还在大量使用长枪，长度在 3-5 米，就算团丁水平不行，拿根 2.5-3 米枪总是办得到的，至于训练就更简单了，长枪是明朝最基本的武器。

所以很可能双方一进入冷兵器交战，一个照面伏波军先被刺倒一片，反而是伏波军需要抢到长枪手身边才能杀伤敌人。

至于说什么刀赢不了刺刀的，这又是拿抗战的玩意儿硬套，大萌朝的时候很少有用单手刀的，如果一定用刀，那很可能是刀牌手，人家左手有个盾，你刺刀就彻底杯具了。

---

wwz45 于 2018-7-4 00:23:14 发表了：

> liutom2 发表于 2018-7-4 00:04
>
> 实际上问题很多的，这是一帮地主武装，地主武装手里不可能有大量的刀剑，因为这玩意儿比较贵，而且很容易 ...

这样就要皆阵了吧。地主武装有没有能力在复杂地形组织几百号人拿着几米长的长枪伏击然后以战斗队形进行冲击？地主武装组织的起来长枪阵吗？

换句话说伏波军这种冷兵器格斗完全靠刺刀的，手里没有自动武器，打起来迟早要吃瘪，没人发一把六星连珠手铳岂不美哉？

---

de9000 于 2018-7-4 01:12:00 发表了：

> liutom2 发表于 2018-7-4 00:04
>
> 实际上问题很多的，这是一帮地主武装，地主武装手里不可能有大量的刀剑，因为这玩意儿比较贵，而且很容易 ...

团丁不大可能用这么长的枪，这样的长枪制作和维护都不方便，一人多高的红缨枪到是常见，老照片里也可以看到，拿 2.5~3 米的长枪在农村里不多

---

liutom2 于 2018-7-4 01:46:25 发表了：

> wwz45 发表于 2018-7-4 00:23
>
> 这样就要皆阵了吧。地主武装有没有能力在复杂地形组织几百号人拿着几米长的长枪伏击然后以战斗队形进行冲 ...

哪儿用的着结阵，几百年后太平军的广西老兄弟也不过就是长枪冲锋。

抗战期间土八路用红缨枪对日军也有大量的作战记录，只要人数够多，日军刺刀根本不是对手。

红缨枪&nbsp;&nbsp;在 1938 年 3 月的 神头岭伏击战中，八路军第 386 旅新建部队由于步枪数量严重不足，很多连队完全是用红缨枪装备起来的。红缨枪长度一般在 2 米左右，枪身由白蜡树杆制成，韧性很好；铁制枪头末端的红缨可以阻止血顺杆流下，以防枪杆湿滑难以握持。据记载，遭到伏击的日军在这狭窄的地形上基本排不成战斗队形，既没有地形地物可利用，也无法发扬火力，386 旅很快就与日军展开了白刃战。&nbsp;&nbsp;在宽度不到 100 米的山梁上，被日军称为“长剑”的红缨枪显示了特有的威力。首先其长度可以保证在与日军步兵肉搏时保持一定的心理优势；其次，与双手持的大砍刀相比，红缨枪不需要大幅度挥舞，更便于多人协同作战-使用红缨枪只需要有一定的臂力即可，不需要高超的武艺，适合主要由农民子弟组成的八路军。但如果红缨枪的木杆被刺刀斩断，那么战士立刻就会陷入赤手空拳的境地。不过在大多数情况下，由于我方的人数占优，日军相对较强的拼刺技术无从发挥。&nbsp;&nbsp;日军在白刃战时对红缨枪比较畏惧。1939 年 2 月的第二次长生口战斗中，叶成焕的第 772 团布下疑阵，在白刃战中再次大破敌军，并抓获了一名被红缨枪刺伤的日军俘虏。此人心有余悸地供称：“你们的武器配备好，长剑厉害。”但这种武器毕竟不能对付敌人的机枪火炮。所以八路军的装备逐渐得到改善后就淘汰了它。

---

liutom2 于 2018-7-4 01:48:41 发表了：

> de9000 发表于 2018-7-4 01:12
>
> 团丁不大可能用这么长的枪，这样的长枪制作和维护都不方便，一人多高的红缨枪到是常见，老照片里也可以看 ...

2 米枪才多长，按武术里的概念，短枪是站立举手的高度，这已经是很短的枪了。

---

liutom2 于 2018-7-4 01:51:48 发表了：

> de9000 发表于 2018-7-4 01:12
>
> 团丁不大可能用这么长的枪，这样的长枪制作和维护都不方便，一人多高的红缨枪到是常见，老照片里也可以看 ...

当然，大萌朝这帮人可能身高比较差，比如全都不足 1.7 米，那么短枪确实可能在 2 米左右，1.7 的人用的短枪就应该 2.2 米左右了。而且这是下限。

---

liutom2 于 2018-7-4 02:00:13 发表了：

> de9000 发表于 2018-7-4 01:12
>
> 团丁不大可能用这么长的枪，这样的长枪制作和维护都不方便，一人多高的红缨枪到是常见，老照片里也可以看 ...

稍微查了一下，几百年后太平军用的“竹针”也有 3 米长，冷兵器交战时代长枪 3 米应该是最起码的水平了，同时期欧洲各种方阵 5-6 米的枪都多的是。

日本记载的长枪足轻，在普遍身高 1.5 米上下的时代，长枪典型长度是 2。5 米。

---

kid1417 于 2018-7-4 02:30:39 发表了：

这篇同人本来就是预设条件的战斗，为的是讲伏波军的刺杀功夫，所以导演部（作者）拥有最终解释权

不然就跟其他村寨一样，直接排枪+大炮，杨举人就得摇白旗

---

AE86 涡轮增压型 于 2018-7-4 05:06:38 发表了：

> liutom2 发表于 2018-7-4 00:04
>
> 实际上问题很多的，这是一帮地主武装，地主武装手里不可能有大量的刀剑，因为这玩意儿比较贵，而且很容易 ...

50.60 十年代的基层民兵的红缨枪大概 2 米这样，基本都是过头的。在县武装部看过实物。至于民兵的格斗教材，红缨枪的套路我是有印象，大刀则没有。

---

另附，民兵教材不止步枪打飞机这种不靠谱的，很多其实是蛮有实用性的。

由于明代铁器的稀有性，从成本的考虑来说，民兵民团之类的武装，我个人也是倾向枪棒之类而不是大刀类兵器。

---

忧国骑士 于 2018-7-4 06:27:22 发表了：

新兵倒好说，最少是一个借口。我那个同人不也是这样写的，不过我还是谨慎了点，正面队伍推着土车挡铅弹。侧面偷偷迂回、偷袭。第一轮就把带队主官干掉了，造成混乱。

---

繁华烬燃 于 2018-7-4 07:36:46 发表了：

前面还交代地形，后面打起来就没说了，这地形对武器长度影响大不大啊？我记得不是在山林里开战的吗？

---

平一指 于 2018-7-4 07:55:23 发表了：

山林里不能用太长的长矛

---

de9000 于 2018-7-4 08:08:22 发表了：

> liutom2 发表于 2018-7-4 01:51
>
> 当然，大萌朝这帮人可能身高比较差，比如全都不足 1.7 米，那么短枪确实可能在 2 米左右，1.7 的人用的短枪就 ...

你看下齐眉棍才多长，2 米多一点长枪已经足够了。

太平军可不是民团武装，他的竹针要不是在当时战场上长的出奇，也不会被清军记上。记得看西方配备 3 ｍ以上长枪非得进行队列训练，太长的枪使用起来不方便，更要强调集团作战力量，民团哪有这个美国时间进行训练。

---

liutom2 于 2018-7-4 08:27:49 发表了：

> AE86 涡轮增压型 发表于 2018-7-4 05:06
>
> 50.60 十年代的基层民兵的红缨枪大概 2 米这样，基本都是过头的。在县武装部看过实物。至于民兵的格斗教材， ...

我要没记错的话，这种 2 米的红缨枪连老太太都能用。

---

liutom2 于 2018-7-4 08:33:07 发表了：

> de9000 发表于 2018-7-4 08:08
>
> 你看下齐眉棍才多长，2 米多一点长枪已经足够了。
>
> 太平军可不是民团武装，他的竹针要不是在当时战场上长的 ...

兄弟，冷兵器论坛看一看，中国从战国时代开始，长枪、戈这类武器的长度就是不长于三个身长，一般在 2 个身长到 3 个身长之间。长枪兵使用的长枪长度全世界几乎是一致的，2.5-5 米。

至于说齐眉棍，说这个干什么？有更常见的东西叫扁担。

---

liutom2 于 2018-7-4 08:36:46 发表了：

> 平一指 发表于 2018-7-4 07:55
>
> 山林里不能用太长的长矛

从来没听说长枪兵为进树林改短枪的，又不打算在树林子里格斗，都是冲出树林直接扎敌人去的。

---

liutom2 于 2018-7-4 08:37:17 发表了：

> 繁华烬燃 发表于 2018-7-4 07:36
>
> 前面还交代地形，后面打起来就没说了，这地形对武器长度影响大不大啊？我记得不是在山林里开战的吗？ ...

人家在树林里埋伏，冲出来进攻的。

---

liutom2 于 2018-7-4 08:39:05 发表了：

> AE86 涡轮增压型 发表于 2018-7-4 05:06
>
> 50.60 十年代的基层民兵的红缨枪大概 2 米这样，基本都是过头的。在县武装部看过实物。至于民兵的格斗教材， ...

几乎不可能是棒，就算是武器极度缺乏，也可以用草插、锄头这类带铁尖的农具，更何况这是地主武装，弄点铁打几百个枪头简直是必备技能。

---

繁华烬燃 于 2018-7-4 08:43:30 发表了：

这帮团丁最厉害的应该是伏波军排枪完了还往前冲杀的那些个吧？虽然白刃战很快都挂了

---

de9000 于 2018-7-4 08:45:39 发表了：

_本帖最后由 de9000 于 2018-7-4 08:48 编辑_

> liutom2 发表于 2018-7-4 08:33
>
> 兄弟，冷兵器论坛看一看，中国从战国时代开始，长枪、戈这类武器的长度就是不长于三个身长，一般在 2 个身 ...

你说的是正规军，咱们现在说的是民间武器。民团要有正规军那一套，就不叫乌合之众了。

---

de9000 于 2018-7-4 08:47:32 发表了：

> liutom2 发表于 2018-7-4 08:27
>
> 我要没记错的话，这种 2 米的红缨枪连老太太都能用。

还是儿童团标配呢，可你也要想一想，本来就是民团，易用，易藏才是真理，你弄个好几米的长杆子，庄稼人有多少时间练这玩意？就是放屋里也不方便啊

---

kid1417 于 2018-7-4 08:53:51 发表了：

_本帖最后由 kid1417 于 2018-7-4 12:32 编辑_

团练武装也不会舍得用很多铁，木头削尖火烤硬就凑合了，估计农具都不舍得用。团练仗着人多冲一下倒没什么，再说里面还有战兵，等能打的死了，其他人就崩溃了

---

liutom2 于 2018-7-4 09:40:04 发表了：

> de9000 发表于 2018-7-4 08:45
>
> 你说的是正规军，咱们现在说的是民间武器。民团要有正规军那一套，就不叫乌合之众了。
>
> ...

问题是这民团是由正规军指挥的呀，打几个枪头，削几根木棍有什么难度呢？

民团反而搞了一堆耍大刀的，这是铁多的没地方用了？

---

liutom2 于 2018-7-4 09:42:19 发表了：

> kid1417 发表于 2018-7-4 08:53
>
> 团练武装也不会舍得用很多铁，木头削尖火烤硬就凑合了。团练仗着人多冲一下倒没什么，再说里面还有战兵，等 ...

以中国历史上的经验来说，民团这样的，除非是曾齐头这样的人花一定时间带出来的，否则绝对是枪声一响一哄而散。

要知道接敌而逃就是上勇了，能坚持到对面放枪是绝对符合上勇标准的。:lol

---

liutom2 于 2018-7-4 09:51:03 发表了：

> de9000 发表于 2018-7-4 08:47
>
> 还是儿童团标配呢，可你也要想一想，本来就是民团，易用，易藏才是真理，你弄个好几米的长杆子，庄稼人有 ...

3 米杆子可不算太长，再说这东西有放屋里的吗？房檐下放倒不行？

历史经验告诉我们，3 米枪在军用枪里算很短的了，枪确实是越长越难练，问题是 3 米枪只需要能举起来对准敌人就足够了，因为人数优势的情况下是一堆枪头对着敌人。

---

de9000 于 2018-7-4 10:02:28 发表了：

> liutom2 发表于 2018-7-4 09:40
>
> 问题是这民团是由正规军指挥的呀，打几个枪头，削几根木棍有什么难度呢？
>
> 民团反而搞了一堆耍大刀的，这 ...

几个逃兵在里掺着就算正规军指挥了？那也太说不过去了。耍大刀代表着武勇，功夫强的捞的越多

---

de9000 于 2018-7-4 10:04:04 发表了：

> liutom2 发表于 2018-7-4 09:51
>
> 3 米杆子可不算太长，再说这东西有放屋里的吗？房檐下放倒不行？
>
> 历史经验告诉我们，3 米枪在军用枪里算很 ...

人数优势就得玩队列了，队列可没法跑的，那就成为米尼枪的活靶子了

---

liutom2 于 2018-7-4 10:07:50 发表了：

> de9000 发表于 2018-7-4 10:02
>
> 几个逃兵在里掺着就算正规军指挥了？那也太说不过去了。耍大刀代表着武勇，功夫强的捞的越多
>
> ...

问题是正规军里没有单耍刀的，刀是副武器，正经耍刀的是刀盾。

战场上刀这玩意儿唯一的优点大概就是能割首级。

---

liutom2 于 2018-7-4 10:08:32 发表了：

> de9000 发表于 2018-7-4 10:04
>
> 人数优势就得玩队列了，队列可没法跑的，那就成为米尼枪的活靶子了

土八路人数优势就是一拥而上，长枪这玩意儿只要人多，对付刺刀还是比较容易的。

---

de9000 于 2018-7-4 10:09:17 发表了：

> liutom2 发表于 2018-7-4 10:07
>
> 问题是正规军里没有单耍刀的，刀是副武器，正经耍刀的是刀盾。
>
> 战场上刀这玩意儿唯一的优点大概就是 ...

不是说逃兵就是亲兵护卫么，那肯定耍刀的

---

de9000 于 2018-7-4 10:12:38 发表了：

> liutom2 发表于 2018-7-4 10:08
>
> 土八路人数优势就是一拥而上，长枪这玩意儿只要人多，对付刺刀还是比较容易的。
>
> ...

得了吧，土八路那也是正规军，练出来的。你真以为随便拿个长杆子就能捅人了？

广东那块就是以花枪为主，耍花枪的枪杆子能太长吗？真搞个 3 米到 5 米的杆子，有几个耍得动

---

xuelindiao 于 2018-7-4 10:13:18 发表了：

_本帖最后由 xuelindiao 于 2018-7-4 11:00 编辑_

> liutom2 发表于 2018-7-4 09:51
>
> 3 米杆子可不算太长，再说这东西有放屋里的吗？房檐下放倒不行？
>
> 历史经验告诉我们，3 米枪在军用枪里算很 ...

**战场设定是在山区的山岗上**。（不然地图上全是开阔地）

南方地区 山路崎岖狭窄，树木葱荣。雨水多，路上两三个月不砍山维护，路面就是蒿草 灌木的全家福了。

**一是，狭窄崎岖的山岗道路上，较短的米尼枪加刺刀的凸显灵活优点了。**

扛个三至五米的长枪，不是平举扎到自己人身上，就是竖着挂到树杈，再就是侧着碰到石头和灌木上。

运动起来，感觉简直爽歪歪。要是冲刺跑起来，拐歪一不留神八九会扎到树上和自己人身上。

遇上崩溃逃跑，团丁肯定会首先扔了碍事儿的长矛。

**二是，米尼枪弹丸威力大，极为适合给中近距离、队形稠密的步兵 穿串串儿。**

> **出现后**
>
> \_解决了这些漏气问题后线膛枪的威力尽显．米涅线膛枪的装备大大增强了法军的火力．
> 米涅弹原理
>
> 米涅步枪配有安全锁以防止走火．全枪重 4．8 公斤．口径 17．8 毫米．每发子弹重 32．4 克．杀伤距离可达 918 米，550 米内可以保证精确命中．米涅步枪当时威力相当巨大．1849 年进行的测试发现米涅步枪在 15 码内可以连穿两张三分之二英寸厚的白杨木木板，两张木板间隔 20 英寸．由于这种步枪威力巨大，火力强劲，一时之间流言声称米涅步枪可以一枪击穿一个人后再击穿挡在其弹道上 15 米内的任何人．\_

加之 米尼枪的十九世纪原型，弹丸口径 普遍比现在的步枪口径大，重量更重，穿透效果极佳。狭窄道路上拥挤着的冲锋士兵，被集火后，结果就是一枪 能穿两三人。

**三、设定的战场对虎蹲炮的火力发扬不利。**

原同人的设定，是在山岗山脊线附近的弯曲路上，虎蹲炮的有效伏击点不是很好找:

> 位置比地面高（自身目标显眼）或者与目标水平，直射火力好发扬，但线膛枪集火不是好惹的。
>
> 位置低了，没有定装药，大仰射弹道成了玄学（明弹道学基本没有）；
> 加之，虎蹲炮相对于米尼枪的射程是短板。

**
四、杨举人团丁会因战场士气和日常训练、纪律不足问题，导致全队崩溃！
**

前面几个楼也说了，明军 团丁和土匪的士气 很有问题，开始伤亡惨重、被打崩，后面的人腿一软 就会逃跑溃散。

加之，杨举人团丁当地人多，熟悉当地地形和小路。砍了原路返回的，大伙转个身，扔掉长武器和重点的碍事儿武器，分散往山林子一钻，漫山遍野的躲起来，纵然杨家个个是神仙，也揪不出来。

李刚生只要在大路后面紧追，，不给对方重新整队时间，保持压迫感，冲散较大群的逃兵，迫使逃兵原子化分散逃跑（加大对方可能的收拢、整队企图）。

杨举人或因前队溃兵 八九会把后队 阵型冲乱，加之失败恐慌情绪传染（人是情绪性社会动物），后队士气绝对跌倒谷底。

李刚生下部，米尼集火掉带头反冲锋的首领和寥寥的剩余亡命徒，后队充人数的老弱胆寒，全队也就基本彻底垮了。

> **追击（军事术语）**追击是指追歼退却之敌的作战行动。是扩大战果，彻底歼灭敌人的决定性行动。 _追击分为战略追击、战役追击和战术追击。**快速、勇猛地追击，可以迫使敌人不能进行有组织的抵抗而被歼灭于运动之中。**追击方式有沿着与敌军退却方向平行的道路迅速超过敌人的平行追击，有紧随退却敌军之后的跟踪追击。两者紧密结合的追击则更为有效。追击具有快速机动、行动紧张、接触的时间和地点不固定等特点。在解放战争末期的战略追击阶段，我军采取了大迂回大包围和穷追猛打的作战方针，通过连续追击，置敌于绝境而迫其就歼。_

---

liutom2 于 2018-7-4 10:18:09 发表了：

> de9000 发表于 2018-7-4 10:09
>
> 不是说逃兵就是亲兵护卫么，那肯定耍刀的

矛盾呀，亲兵应该懂的更多

---

liutom2 于 2018-7-4 10:22:16 发表了：

> de9000 发表于 2018-7-4 10:12
>
> 得了吧，土八路那也是正规军，练出来的。你真以为随便拿个长杆子就能捅人了？
>
> 广东那块就是以花枪为主， ...

http://www.360doc.com/content/15/1107/17/19141681_511464288.shtml

来，真实的历史照片，按比例可以估算一下。

---

de9000 于 2018-7-4 10:26:06 发表了：

> liutom2 发表于 2018-7-4 10:22
>
> http://www.360doc.com/content/15/1107/17/19141681_511464288.shtml
>
> 来，真实的历史照片，按比例可以 ...

按比例估计，大部分还真是 2m 上下，有一张估计是 2.3~2.5m（就是两个民兵站岗那张），你再仔细看看。

---

liutom2 于 2018-7-4 10:30:21 发表了：

> de9000 发表于 2018-7-4 10:26
>
> 按比例估计，大部分还真是 2m 上下，有一张估计是 2.3~2.5m（就是两个民兵站岗那张），你再仔细看看。
>
> ...

绝大部分在 2.2 以上

有一个站岗的那位老兄是真高，比旁边背枪的高一大块，用的枪起码 3 米。

---

liutom2 于 2018-7-4 10:40:16 发表了：

> de9000 发表于 2018-7-4 10:26
>
> 按比例估计，大部分还真是 2m 上下，有一张估计是 2.3~2.5m（就是两个民兵站岗那张），你再仔细看看。
>
> ...

其实这个很好理解的，因为我国冷兵器常识中很早就有这个定义，长枪不短于站立举手的高度，一般来说 1.6 米的人这个高度不低于 2.1 米，这个标准目前的武术套路比赛中仍然在沿用。这个长度是任何一个初学者不需要训练就能掌握的，实际上拿在手里就比俩胳膊之间的长度长一截，连这个都掌握不了，那真是扛根竹竿都会摔倒了。

---

de9000 于 2018-7-4 10:49:40 发表了：

> liutom2 发表于 2018-7-4 10:30
>
> 绝大部分在 2.2 以上
>
> 有一个站岗的那位老兄是真高，比旁边背枪的高一大块，用的枪起码 3 米。
>
> ...

2.2 以上应该没有，第一张托着枪，只能计上半身长度。

同时你还要注意一点，这些照片基本是华北平原的。南方的花枪肯定要短一些，理由前面网友已经给出了

---

平一指 于 2018-7-4 11:35:25 发表了：

明朝的盾牌是用什么做的？能挡住三棱刺刀全力一击吗？

---

Scat 于 2018-7-4 12:11:24 发表了：

> liutom2 发表于 2018-7-4 00:04
>
> 实际上问题很多的，这是一帮地主武装，地主武装手里不可能有大量的刀剑，因为这玩意儿比较贵，而且很容易 ...

粪叉才是常态

---

Scat 于 2018-7-4 12:17:06 发表了：

北方喜欢用比较长的枪，所谓六合大枪就是，一般 3 米，六合就是 6 种技巧，套路非常简单，南方树木多喜欢用短一点的，现在的武术的枪是这种，套路也多。

---

liutom2 于 2018-7-4 12:56:20 发表了：

> de9000 发表于 2018-7-4 10:26
>
> 按比例估计，大部分还真是 2m 上下，有一张估计是 2.3~2.5m（就是两个民兵站岗那张），你再仔细看看。
>
> ...

又仔细看了看，第一张站岗的人用的枪长度比较短，从比例上看达不到他举手的高度，也就是说这枪不是他的，搞不好是儿童团的枪拿来摆拍的。

---

liutom2 于 2018-7-4 12:57:16 发表了：

> de9000 发表于 2018-7-4 10:49
>
> 2.2 以上应该没有，第一张托着枪，只能计上半身长度。
>
> 同时你还要注意一点，这些照片基本是华北平原的。 ...

花枪全国标准一样，要说树林子那干脆就都是刀盾了。

---

de9000 于 2018-7-4 12:57:55 发表了：

> liutom2 发表于 2018-7-4 12:56
>
> 又仔细看了看，第一张站岗的人用的枪长度比较短，从比例上看达不到他举手的高度，也就是说这枪不是他的， ...

大部分杆子歪歪扭扭的，估计也是有啥木头就用啥木头了，其实真按军队的标准，枪杆可不是随便啥木头都能用的

---

de9000 于 2018-7-4 13:00:25 发表了：

> liutom2 发表于 2018-7-4 12:57
>
> 花枪全国标准一样，要说树林子那干脆就都是刀盾了。

怎么可能全国一样。枪杆都是歪的，还一样呢。又不是工业化生产

---

TSHT2012 于 2018-7-4 13:13:43 发表了：

按理说，一顿手榴弹就得白了。这些团丁再有明军家丁带领，正规化训练不可能太多（团丁都是壮劳力，训练时间太长地主老爷得骂人）。士气构成正规化训练很重要。

---

liutom2 于 2018-7-4 13:16:03 发表了：

> Scat 发表于 2018-7-4 12:17
>
> 北方喜欢用比较长的枪，所谓六合大枪就是，一般 3 米，六合就是 6 种技巧，套路非常简单，南方树木多喜欢用短一 ...

全国武术对练标准是一样的，而且现在练武术的人也并不特别高，李连杰才 1 米 7.

大萌朝在南方也并不存在使用超短枪的理由吧？毕竟大萌朝有统一的武器规范，如果觉得枪太长，那就换刀盾了。

---

liutom2 于 2018-7-4 13:30:24 发表了：

> de9000 发表于 2018-7-4 13:00
>
> 怎么可能全国一样。枪杆都是歪的，还一样呢。又不是工业化生产

步兵长枪长度这个真是从战国就有了，号称 7 尺枪一丈枪，现在说的红缨枪属于花枪范畴，而花枪为什么是这个长度呢？看这个帖子，这是因为花枪要舞动枪头，所以不能太长，否则控制不了。

https://tieba.baidu.com/p/4683884003?red_tag=1444429273

土八路用花枪的长度，并不是为了舞枪花，而是土农民实在没多少训练，短点容易用罢了，但这个长度，也要求站直举手，通常不会短于 2 米 1，再短就真是儿童团的枪了。

---

liutom2 于 2018-7-4 13:31:36 发表了：

> TSHT2012 发表于 2018-7-4 13:13
>
> 按理说，一顿手榴弹就得白了。这些团丁再有明军家丁带领，正规化训练不可能太多（团丁都是壮劳力，训练时间 ...

这到是，一次齐射，再每人扔 2 个手榴弹，团丁立即抱头鼠窜了，太吓人了。

---

liutom2 于 2018-7-4 13:33:29 发表了：

> de9000 发表于 2018-7-4 13:00
>
> 怎么可能全国一样。枪杆都是歪的，还一样呢。又不是工业化生产

不过打这么一仗对苟二分子来说还是有意义的，那就是腰刀无用，全靠长枪，很快狒狒们的小部队就会遭遇持 2.5 米长枪的团丁偷袭。

---

AE86 涡轮增压型 于 2018-7-4 14:55:46 发表了：

> liutom2 发表于 2018-7-4 08:39
>
> 几乎不可能是棒，就算是武器极度缺乏，也可以用草插、锄头这类带铁尖的农具，更何况这是地主武装，弄点铁 ...

我说的棒不是，就光一个棍子的那种。以打砸为主的长柄武器。比如狼牙棒，

连枷

（一长一短的双截棍）之类。

---

人畜无害小白免 于 2018-7-4 15:22:49 发表了：

> liutom2 发表于 2018-7-4 00:04
>
> 实际上问题很多的，这是一帮地主武装，地主武装手里不可能有大量的刀剑，因为这玩意儿比较贵，而且很容易 ...

就是就是，我军士兵取胜靠的是子弹，反对神话刺刀。但是楼主这样专门营造环境打冷兵器战倒是挺有意思，唯一的问题是，不该抗下这么多火器攻击，不如再营造环境突袭，不让波军士兵打枪，扔手榴弹，不然真的扛不住

---

人畜无害小白免 于 2018-7-4 15:33:57 发表了：

> xuelindiao 发表于 2018-7-4 10:13
>
> 战场设定是在山区的山岗上。（不然地图上全是开阔地）
>
> 南方地区 山路崎岖狭窄，树木葱荣。雨水多，路上两 ...

看这篇分析不甜倒是挺专业的嘛

---

xuelindiao 于 2018-7-4 17:20:54 发表了：

> 人畜无害小白免 发表于 2018-7-4 15:33
>
> 看这篇分析不甜倒是挺专业的嘛

能得到道长夸奖，真是有幸

---

Scat 于 2018-7-4 17:31:05 发表了：

> liutom2 发表于 2018-7-4 13:16
>
> 全国武术对练标准是一样的，而且现在练武术的人也并不特别高，李连杰才 1 米 7.
>
> 大萌朝在南方也并不存在使 ...

我是说民间用的刀枪，博物馆里红军系的梭镖明显比八路系的红缨枪短，梭镖是可以投的，北方民团常用的六合大枪比八路的红缨枪还长一大截

---

liutom2 于 2018-7-4 17:51:51 发表了：

> AE86 涡轮增压型 发表于 2018-7-4 14:55
>
> 我说的棒不是，就光一个棍子的那种。以打砸为主的长柄武器。比如狼牙棒，连枷（一长一短的双截棍）之类。 ...

这种武器对使用者的要求很高的，真不如锄头草插更常见呀

---

liutom2 于 2018-7-4 18:09:29 发表了：

> Scat 发表于 2018-7-4 17:31
>
> 我是说民间用的刀枪，博物馆里红军系的梭镖明显比八路系的红缨枪短，梭镖是可以投的，北方民团常用的六合 ...

这个可能还得详细研究才行，南方红军只怕根本碰不上拼刺刀的，所以弄个带尖的棍子就可以了，不过就是这样，在任何一个有点武术或者冷兵器经验的地区，都不太可能使用短于 2.1 米的枪，因为这实在太短了，等于枪手身高 1.6 米以下。

梭镖确实存在可以投的情况，但一般情况下，2.1 米的枪也重不过 3 斤，一样可以扔出去，要知道现代女子标枪就长 2.2 米男子标枪 2.6 米。

---

Scat 于 2018-7-4 18:25:57 发表了：

> liutom2 发表于 2018-7-4 17:51
>
> 这种武器对使用者的要求很高的，真不如锄头草插更常见呀

戚家军不就用镗耙

---

liutom2 于 2018-7-4 18:44:58 发表了：

> Scat 发表于 2018-7-4 18:25
>
> 戚家军不就用镗耙

这玩意儿算草插子变形？

---

人畜无害小白免 于 2018-7-4 18:50:37 发表了：

> Scat 发表于 2018-7-4 18:25
>
> 戚家军不就用镗耙

也就图个训练少，成军快

---

liutom2 于 2018-7-4 18:55:26 发表了：

> Scat 发表于 2018-7-4 17:31
>
> 我是说民间用的刀枪，博物馆里红军系的梭镖明显比八路系的红缨枪短，梭镖是可以投的，北方民团常用的六合 ...

你还别说我还真找到了，老毛钦定南方梭镖尺寸 5 尺 2 寸。

http://www.xiexingcun.com/maozedong/js1073.htm

---

AE86 涡轮增压型 于 2018-7-4 19:32:03 发表了：

> liutom2 发表于 2018-7-4 17:51
>
> 这种武器对使用者的要求很高的，真不如锄头草插更常见呀

一个要求力气大，一个本来就是农具。有什么难度

---

liutom2 于 2018-7-4 20:17:00 发表了：

> AE86 涡轮增压型 发表于 2018-7-4 19:32
>
> 一个要求力气大，一个本来就是农具。有什么难度

钝器类的，对使用者的技巧要求很高呀，人家刺的砍的都比钝器类的灵活。

除非你象评书里说的那样，用几百斤大锤。

---

Scat 于 2018-7-4 20:21:00 发表了：

> liutom2 发表于 2018-7-4 18:55
>
> 你还别说我还真找到了，老毛钦定南方梭镖尺寸 5 尺 2 寸。
>
> http://www.xiexingcun.com/maozedong/js1073.htm ...

差不多一米七，比三八大盖上刺刀还短一点

---

Scat 于 2018-7-4 20:22:56 发表了：

> liutom2 发表于 2018-7-4 18:44
>
> 这玩意儿算草插子变形？

那东西方便格挡，还可以放火箭，历代军队都有不少钢叉或者带横档的枪槊

---

Scat 于 2018-7-4 20:24:10 发表了：

> 人畜无害小白免 发表于 2018-7-4 18:50
>
> 也就图个训练少，成军快

那东西对倭刀效果好

---

liutom2 于 2018-7-4 21:52:46 发表了：

> Scat 发表于 2018-7-4 20:21
>
> 差不多一米七，比三八大盖上刺刀还短一点

说明红军的作战对象根本就没有刺刀，多半就是汉阳造没刺刀+梭镖，红军主力部队加地方部队至少一半装备梭镖，肉搏战能淹死对面。

---

AE86 涡轮增压型 于 2018-7-4 22:00:59 发表了：

> liutom2 发表于 2018-7-4 20:17
>
> 钝器类的，对使用者的技巧要求很高呀，人家刺的砍的都比钝器类的灵活。
>
> 除非你象评书里说的那样，用几百 ...

连枷是对骑兵的。扫马腿。狼牙棒的套路，我就真心没印象了。家里那批 80 年代的武林杂志，真心没有狼牙棒的套路的印象。主战当然是枪好，

---

人畜无害小白免 于 2018-7-5 00:39:17 发表了：

> xuelindiao 发表于 2018-7-4 17:20
>
> 能得到道长夸奖，真是有幸

主要是你这段回答有干货，不是随便复制的那种小孩子言论。我看贴一向是帮理不帮亲的。

你上次贴的那个拿拖把棍练拼刺的视频就很不靠谱

---

人畜无害小白免 于 2018-7-5 00:43:08 发表了：

> Scat 发表于 2018-7-4 20:21
>
> 差不多一米七，比三八大盖上刺刀还短一点

三八大盖上刺刀好像是 1.65---1.68 的样子

---

人畜无害小白免 于 2018-7-5 00:44:27 发表了：

> Scat 发表于 2018-7-4 20:24
>
> 那东西对倭刀效果好

哈哈，主要是拿个大横叉招架倭刀下劈动作，根本不用学

---

liutom2 于 2018-7-5 01:09:04 发表了：

> 人畜无害小白免 发表于 2018-7-5 00:43
>
> 三八大盖上刺刀好像是 1.65---1.68 的样子

老毛家 500 年军户，湖南新军出身，敢用 5 尺 2 寸枪白刃战，说明对面的枪上就没刺刀。

---

人畜无害小白免 于 2018-7-5 01:58:41 发表了：

> liutom2 发表于 2018-7-5 01:09
>
> 老毛家 500 年军户，湖南新军出身，敢用 5 尺 2 寸枪白刃战，说明对面的枪上就没刺刀。
>
> ...

是的，国军，尤其杂牌军很穷，普遍没有刺刀用的。

---

北风之翼 于 2018-7-5 17:30:43 发表了：

> liutom2 发表于 2018-7-4 00:04
>
> 实际上问题很多的，这是一帮地主武装，地主武装手里不可能有大量的刀剑，因为这玩意儿比较贵，而且很容易 ...

地主武装往往战斗力强于官兵，因为常年械斗、打冤家~~~~

---

liutom2 于 2018-7-5 18:23:15 发表了：

> 北风之翼 发表于 2018-7-5 17:30
>
> 地主武装往往战斗力强于官兵，因为常年械斗、打冤家~~~~

那是打认识的，打不认识的就差多了

---

Scat 于 2018-7-5 22:12:12 发表了：

> liutom2 发表于 2018-7-4 21:52
>
> 说明红军的作战对象根本就没有刺刀，多半就是汉阳造没刺刀+梭镖，红军主力部队加地方部队至少一半装备梭 ...

主要是作战意志问题，国军基本上没有伤亡保障体系，每个士兵在战场上的第一要务都是让自己活下来，自然不会去选拼刺这么容易完蛋的

---

Scat 于 2018-7-5 22:15:49 发表了：

> 北风之翼 发表于 2018-7-5 17:30
>
> 地主武装往往战斗力强于官兵，因为常年械斗、打冤家~~~~

那只是在家门口几百人规模，明军再烂也有后勤，指挥，通信的体系，水平再低质量再次也比没有强多了

---

Scat 于 2018-7-5 22:24:11 发表了：

> 人畜无害小白免 发表于 2018-7-5 01:58
>
> 是的，国军，尤其杂牌军很穷，普遍没有刺刀用的。

有也卖了，国军那种东西，比如哪个连真的拼刺刀练的好，打仗就会被派到最危险的地段，人家当连长的疯了，费那么大力气训练就是让自己死的更快

---

人畜无害小白免 于 2018-7-6 06:08:56 发表了：

> Scat 发表于 2018-7-5 22:24
>
> 有也卖了，国军那种东西，比如哪个连真的拼刺刀练的好，打仗就会被派到最危险的地段，人家当连长的疯了， ...

汗。劣币驱逐良币

---

Scat 于 2018-7-6 07:23:58 发表了：

> 人畜无害小白免 发表于 2018-7-6 06:08
>
> 汗。劣币驱逐良币

所以反动派一定会完蛋

---

人畜无害小白免 于 2018-7-6 14:10:51 发表了：

> Scat 发表于 2018-7-6 07:23
>
> 所以反动派一定会完蛋

胜利属于元老院

---

孤独的流浪猫 GO 于 2018-7-7 16:42:41 发表了：

> liutom2 发表于 2018-7-4 02:00
>
> 稍微查了一下，几百年后太平军用的“竹针”也有 3 米长，冷兵器交战时代长枪 3 米应该是最起码的水平了，同时 ...

那是因为太平军造反了，正常的明清时节的地主武装大量使用的大号柴刀和粪叉，以及辅助少量的制式或者防制式的刀，大规模的使用长枪是作死，不说平时大规模囤积长杆会被衙门找麻烦，长枪短枪如果没有系统化的训练上战场不用对面打，自己就蹦了

---

孤独的流浪猫 GO 于 2018-7-7 16:55:53 发表了：

> AE86 涡轮增压型 发表于 2018-7-4 22:00
>
> 连枷是对骑兵的。扫马腿。狼牙棒的套路，我就真心没印象了。家里那批 80 年代的武林杂志，真心没有狼牙棒的 ...

狼牙棒应该是骑兵装备，用来砸开盾阵的，

---

liutom2 于 2018-7-7 17:47:35 发表了：

> 孤独的流浪猫 GO 发表于 2018-7-7 16:42
>
> 那是因为太平军造反了，正常的明清时节的地主武装大量使用的大号柴刀和粪叉，以及辅助少量的制式或者防制 ...

竹针呀，就是砍合适直径的竹子而已，哪儿用的着储存？

---

孤独的流浪猫 GO 于 2018-7-7 17:59:50 发表了：

> liutom2 发表于 2018-7-7 17:47
>
> 竹针呀，就是砍合适直径的竹子而已，哪儿用的着储存？

粗细合适的竹木都是地方官监管的重点，清乾隆年间湖南和贵州来着，有次地方地主加邪教造反被发现就是因为购买了太多的细毛竹（直接 3-5 公分），另外长枪，特别是两米五以上的长枪需要最少半年的训练，否则直接上战场不用对面打，自己就能把自己玩崩溃的

---

liutom2 于 2018-7-7 19:30:45 发表了：

> 孤独的流浪猫 GO 发表于 2018-7-7 17:59
>
> 粗细合适的竹木都是地方官监管的重点，清乾隆年间湖南和贵州来着，有次地方地主加邪教造反被发现就是因为 ...

狒狒们能监管竹子？有这能力造就政权下乡了。

我大清都没这本事。

---

孤独的流浪猫 GO 于 2018-7-7 23:52:56 发表了：

> liutom2 发表于 2018-7-7 19:30
>
> 狒狒们能监管竹子？有这能力造就政权下乡了。
>
> 我大清都没这本事。

你当保甲制是啥，地方官吏有着一套完整的管理模式，不要把明清时期的地方当成玩啊没人管的好不，而且长枪需要列阵，需要训练，否则那玩意还不如柴刀好用，地主武装训练长枪方阵?这是显自己死的慢还是怎么着

---
